老實講, NBA常規賽觀賞性真係好低

先利申, 未睇過足球, 亦都未踢過足球
唔係反籃球撚
但聯盟好應該修例, 加強球賽觀賞性
一場48分鐘既球賽, 竟然可以打足3個鐘
係最少三個鐘
夠你睇兩場電影
睇左NBA7-8年, 常規賽由頭睇到尾既可能只係1-2場
PLAYOFFS都係下半場先開始睇
常規賽唔同PLAYOFFS
PO你輸一場就真係輸一場
但常規賽你輸10場都冇所謂
入到PO就夠
反正入到去都係洗牌再黎過
迎年黎都有唔少黑八
11年有灰熊, 12年有76人
呢兩隊黑八去到第二輪一樣打足7場
14年東西岸兩隊老八一樣打足7場
上季溜馬打騎士都7場
有料既一樣可以好似PELICANS咁四零炒RIP CITY
常規賽戰績從來只係參考

再講, 球證判決好影響場波
啲球證亂9咁吹T FOUL都算
判錯又唔改判
明明即時REPLAY都睇到係判錯, 好心就改判啦
唔改判 REPLAY黎做咩
而且最後5分鐘內有爭議性都好應該即時睇帶改判
判錯, 球證吹得唔好好應該罰款
球員做錯, 教練犯規都會罰
聯絡話零容忍, 但點解唔用落球證到?

個人建議應該減少TIME OUT次數, 或者第一節只可以叫一次TIME OUT
半場休息可以加長多10分鐘比球員抖多陣
但暫停次數, 罰球問題好應該諗辦法去解決
次次係到磨時間真係令人唔想睇波

女排世界第一

轉播費唔係錢咩？
唔係邊有咁多廣告

其實場內廣告, 球衣SPONSOR 都好多啦
增加觀賞性, 自然多左人睇
好老實, 我而家只係睇VIU 網上重播
因為好似跳播

今季開始二次進攻14秒係唔錯既改變,
但聯盟好應該做更多
例如開波後, 球員唔掂波就唔COUNT 24秒我覺得好ON9
好多球員等個波碌過半場先掂
咁就HEA左5秒

呢條例係比落後緊嗰隊用黎慳時間
增加觀賞性 點可能會改

所以用電話數據睇籃球係二十一世紀最反智行為

是撚但啦

我都唔睇既

其實入po唔係咁易，一場就係一場
當你覺得唔重要時，但最後入唔到po就會發現如果之前做好d就唔會咁
好似一場波，你開頭落後廿分你之後就可以追返，但其實你用左好多力追，最後可能輸1分就係輸體力

玩具就算鳩數啦

現場睇過 NBA 嘅就知只係一場生意
大把入去睇嘅人都係當睇 show, 基本球例都未識
你覺得唔好睇 但晚晚都大把人仆入去睇

成個制度都有問題啦，一季成82場咁多，每一場嘅重要性就唔會高。仲有，所謂嘅大戰隨時一季可以打四場，根本就冇嗰種刺激感。

都仲未講季尾成班魚腩tanking鬥輸波

金塊連續兩季差1場

向來都係去到季後賽先叫nba

等睇連續三季

依家排緊第1，咁都跌得返嘅真係無限369

留意番 西岸第一同第八 只係差四場
同埋仲有50場未打
除左太陽 我諗咩都有可能

睇西書擦數據已經夠精彩啦

所以唔明點解話season唔重要
西5同西14都係差幾場 1個W就係1個W

有生之年好想睇到太陽入季後賽

返大陸啦7頭

10年後道冇入過,當年nash a米真係好正,唉g6 artest果球絕殺。。。

老實講, NBA常規賽可觀性真係好低

所以我每季淨係睇決賽

我唔明點解成立nba個陣唔set返個聯賽冠軍咁嘅野
成季剩係爭一個杯 加上又無降班制 球員唔會場場同你搏盡
球迷又難啲投入 輸左一場好似無感覺咁 相反足球迷見到愛隊輸一場已經好肉赤

降班制真係好需要

想睇返以前一人一城

Hawks d波其實唔錯

mon細,仲要比錢

老細：
唔打多幾場點揾錢
放完錢入黎會降班冇錢分我做咩要玩

有salary cap，隊隊使嘅錢唔差得遠
啫係隊隊嘅基本盤差距唔大
廢仲有得抽波仔
點解要有降班？

反而美職澳職呢D就要有降班

常規賽真係wfc

你睇老翻轉播波咪咁講
人地目標係睇現場果D
你D連league pass都無
甚至score box球迷嘅佢理得你死啦

有時連playoff都頂唔順，睇廣告多過睇波

好同意吹判個到 吹左個有爭議既睇replay 有唔岩就改啦 特別係關鍵時候 亂鳩咁吹 有啲誇張但係last second 又唔吹
啲吹判最阻睇波 吹完又搞一輪先射一球 射完又一輪先第二球

你有無去過現場睇先 去過你就知其實係好好睇
中場節目，派紀念品，仲有近距離望球員
你可以話電視上係真係幾悶
d 19旁述成日講埋d廢話

選秀都要改
一年3-4隊Tank

講真半場休息,好心球證就review下自己吹成點啦,好多球 clear block shot就吹打手, 13年 manu果球都唔吹就好心比 warning 個球證啦

球証權力過大問題一直係到
睇球員唔順眼 點吹都得
一個由球証控制既賽事又點會好睇

淨係見到season d 體毛foul 都唔想再睇落去

無降班制度
去到季尾啲廢隊喺度hea打真係on99

Nba球證乜撚都foul一餐好垃圾

次次打到好刺激，跟住就會time out，去廣告

呢個係，當堂無哂mood

佢冇降班制度係配合工資帽選秀呢堆黎搞既
你要睇就成個PACKAGE睇

打得耐係因為停錶姐 籃球停錶先真係考驗體能既比賽 有打過40分鐘今錶唔係私league咁應該明 想dump波鐘都無得dump好撚絕望月

反而覺得有timeout打耐啲幾好 有時俾人打完一個run 嗌一個長timeout出黎止血 每邊都有得即時調動咁先好

不過無得改判就真係on9 屌你啦次次出ref report 話最後一分鐘miss撚左邊個call邊個foul 2:2 同3:1 差好撚遠啦

條友真係唔識架

好憎d隊tank 直頭係侮辱緊運動

籃球本身就無觀賞性，唔關nba事

領先好多

屌你老母

幾時死

冠軍都得呀

西一好撚串咁喎依家

年年都笑鳩我

結論 足球>>>玩具

咩觀賞性
西式中文

我冇睇開nba 上年好奇睇下個決賽 休息多過打波又係咁播廣告真係等都等到訓著

要改唔係唔得 但真係好難
美國真係太大 要東西岸合併既話會操死班球員
但聯盟一定唔會減場數
所以好鬼難搞改革

足球世界第一

我覺得係又吹唔係又吹真係好煩
屌你嗰嗰咁大隻 次次hi一hi就吹射罰球

其實唔係隊隊都tank得起
tank有得必有失 你tank得 d波一定唔好睇 一定少人入場睇波 電視台都會少d轉播你d波
球隊賺少左 特別d細城市球隊 隨時要搬
舉個例 Memphis 呢d細城市已經唔敢tank 2季

一睇就知樓主唔識做生意
Nba大部分收入擺明係賺playoff個段時間
冇常規賽襯托下點睇到playoff既重要性

其實今季已經好大競爭 有幾隊都tank夠
今季最撚差都係ref

過主啦

今年西岸隊隊都硬仗，前所未有咁好睇

最緊要係唔好係又吹唔係又吹
下下射罰球好睇咩

唔係咁 點刷數據 lbj點做球皇

以前淨係睇NBA playoffs 但要成日time-out睇廣告已經嫌悶
之後轉睇足球真係返唔到轉頭 除左中場休息成場波可以一氣睇落去 個人會集中同投入好多

講真話都唔得

依家轉型
1on1 搏罰球 射罰球 多過 靠teamwork造攻勢

依家啲隊一tank就tank到完全無尊嚴...
即使大戰個啲都完全無爭勝心 打夠平均數據就算

仲有球證主導球賽 有時唔好睇全場foul同罰球數
某啲關鍵時間連續幾個play都比是但一隊有利 基本玩撚曬

灰熊係無需要姐
上季傷左Conely先會Tank

東岸你咁講都啱，西岸真係唔太適用
今季為例，除咗最尾嘅太陽，其他都仲好緊張

timeout我個人認為唔使減
第一籃球節奏快，一被人套戰術work好容易打個run，少則8-0，多可以炒夠廿分，你無timeout stop人地或者諗戰術應變基本可以提早完場。

第二，節奏咁快好chur體力，你真係得1個timeout加個半場chur足全場死得人，唔同足球一半人回場，球場又大各自負責一個area，籃球一走係全世界要走去另一邊，要求速度亦快多

至於黑八，我反而認為咁係NBA好睇之處，有時真係格食格，但常規賽當然唔係無用，主場優勢到PO好有幫助，更不論去到final戰績一樣要睇tiebreaker個時。

cut 撚晒d 長timeout 就最好

tank姐係咩意思?唔太熟nba

睇左幾年已經慢慢冇睇常規，有時又輪休又輸左都冇所謂咁
反而NFL 一星期一場，就刺激好多，一場都差好遠playoff 又得6隊，一場定生死

姐係明知今年冇得贏 為左抽狀元簽打長線所以特登輸波

不過 屌你老母有冇咁撚懶

嘩屌咁樣真係好趕客喎

不嬲常規賽毎個月睇3、4場

季後賽就要睇足

最仆街喺夏登，體毛掂到當犯規

今年西岸波除左太陽，隊隊每場都同季後賽無咩分別啦

呢樣最撚on9

今年西岸異常緊張

最估唔到係 快艇 金塊 小牛 King

金塊估唔到上到西一

其他預佢重建 但又打得起

得隊垃圾太陽 Pick左個狀元都打唔起 都係做聯盟醫療隊算啦

太陽轉東岸一定入到po

入撚到咩

東岸第八去西岸只係第十二/十三

公平咩

最想佢改係東西岸戰績一齊計 頭16隊先打Playoff

咁樣重激烈啦 好過東岸而家咁 訓住入Playoff

悶在好似隊隊都差唔多打法咁

隊隊波都有睇下，但一樣打法咁滯

最好睇算係Boston gsw 同4年前刺

太耐了 睇一場都要2個幾鐘
唔係愛隊真係唔會睇足
其他就搵啲第4節邊啲差幾分既黎睇

係 唔係主隊通常都半節先睇
不過其實我覺得冇得賭波都算係其中一樣令觀賞性變低既野
有得賭既話真係刺激好多

你唔好忘記，同岸係打52場，對岸打30場
西岸勁咁多，你一年要打多22場同岸

我當打西岸勝率有3成，打東岸有7成 (東：西總勝率大概咁上下)

啫係你贏少咗5場，輸多咗5場，前後10場差距，以依家打咗34場，太陽8勝26負嚟計，啫係打咗4成，啫係太陽應該會係12勝22負，都仲有力爭第8

何況長期打西岸早已意志消沉，我覺得一早喺東岸開波應該同魔術籃網差唔多戰績

勇士一定唔同啦
隊隊依家都好似搵隻C喺入面屈機
得勇士冇

太陽今季打東岸係2勝11負

追左下post 知道有tank依樣野
咁入場睇果班 甚至佢地球迷咪好無癮
入場睇自己隊波專登輸

唔該開返係玩具台

笑撚左
一句秒左成段

咁又未必既，最主要都係睇個城市D人對籃球既熱愛程度。
例如今季公牛9-25，但入座率有95%
騎士8-26，入座率100%
紐約人9-26，入座率96.9%

票價可能好低，要考慮埋

雖然師兄咁講都岩 畢竟數據上睇太陽打東岸都輸多嬴少
但如果睇返美國地理位置 普遍來講東岸各城市係比較近 西岸有幾隊波都好北/中部位置 比較有利係LA雙雄/帝王佢地嗰頭 大家距離近D 唔洗飛咁遠
幾年前我記得西岸有幾隊波個飛行距離好誇張 多過東岸D球隊好多
但銀仔上任之後已經改善左呢個問題 (BACK TO BACK TO BACK/ BACK TO BACK 次數減少) 所以呢兩年都叫做係少左球員受傷 因為長期飛來飛去真係好攰
不過咁樣推測太陽過東岸會唔會打得好D真係有吹水成份 大家都係靠估
但有樣野可以肯定 大家打開波如果長期輸慣就真係乜都打唔起 你睇下西岸班痴線佬 打個西14都有一眉同Holiday爆9你 依家寄望就係自己生性打好D
點解人地14隊差極都四成幾勝率 自己就打得咁差 唔好比藉口自己喇 加油啦太陽

你都識講塘鵝有AD同假期兩個係到
太陽有邊個有佢地個級數？太陽搵個合格既控衛都無呀，但偏偏個教練體系最重要就係控衛。同埋Booker都缺席左一段時間。

關咩事，邊有得咁講㗎

魔術籃網都係一擔擔，太陽真係差個PG，個陣已經好有潛力

家陣啲零零後唔當歐化語句係一回事

早幾年睇lin 比人打到入廠都唔吹比佢就正式唔睇nba了

其實好應該修例,但聯盟係未想造星?

東西岸一齊計講左好多年,但基本上冇可能,而家就黑八,到時就變黑十六,加上大改制度後以啲啲紀錄全部冇意義
聯盟只係少修少補,姐係今年改二次進攻14秒果啲,對歷史影響唔大。
而家只希望佢cut time out

返大陸啦on9仔

喺美國中學畢業。
中學時有入籃球隊。
但中學畢業後已冇睇NBA。
NCAA都重可以睇下。

玩具都咁認真

成日為場波好睇都小改大改d 例架啦
咪又係咁
造星賺錢眾所周知
而家當nba 係wwe咁睇就岩架啦
show 黎架渣

直播波我都係每逢下半場先開始睇

利伸：籃球癡

呢樣野要考慮太多野喇 唔係一時三刻搞得掂
最基本既就係賽程已經夠密
季後賽賽制22111
即係基本g2 g4 g5 g6後都要飛
如果仲要東西岸咁飛
一打完比賽已經要飛返5,6個鐘
再計埋時差個d
球員既休息會直接極大影響
如果你話可以拉長季後賽 都唔係唔可以
但到時休賽期短左 又係會影響球員發揮

你一世人會去現場睇幾多次
你一世人會喺電視/ 電腦/ 電話 睇幾多次

咁你會唔會明D ?

細細個見到樣野我覺得好奇怪：

成堆黑腸打波但nba 個主席係個又矮又瘦既白毒撚
就唔撚想再睇

成件事我會聯想到係白人gay freak 玩黑大肉腸

NBA 識睇一定睇最尾3分鐘

我好認同樓主

TIMEOUT 數字真係要極大修改。
你可以話每個play 都好重要
不過樣樣運動都係架啦

如果足球比賽 每個界外球都可以有個timeout
都可以做到好多戰術
不過成個可觀性必然會大減

有練波 一個手勢就知打咩戰術
所以唔明點解nba 咁多年都仲要咁撚咁撚多個timeout

琴日我女朋友先話點解場波打咁耐
其實真係好反智

其實有d 隊鬥擺爛，變左好幾場唔洗
入左po 先至好睇其心一個原因黎。。。

每邊削減2個位
用4個位做wildcard

講真，賽程已經好難改，啫係東岸隊點都會有對手較弱嘅優勢

如果連戰績都唔公平就真係太discourage競爭性

假設改做6+6+4 (可以再調整)

咁東西岸各出6隊 (跟戰績排)，4隊wildcard

假設用上季最終成績嚟排，

東岸 龍/塞/76/騎/溜/熱 東seed 1-6
西岸 箭/勇/托/雷/雀/鵝 西seed 1-6

呢12隊入圍，然後計總戰績決定最後4隊
刺47/狼47/塊46/鹿44 wild 1-4

matchup方面，3-6照正常打
淨低用東西岸seed 1-2戰績排 同岸優先
啫係西一箭會打金塊，西二勇打木狼
然後東一龍打公鹿，東二塞打馬刺

不過跨岸需要長途跋涉，為咗彌補返個劣勢，跨岸戰gm 5-7必定係至少隔2日(即3日後)先打一場，而唔係好似正常咁要隔日打，不過頭4場係可以做到，所需嘅日數唔會多好多，1個series只係多1-2日，所以只需比佢哋1st rd提早打一日就得

所以1st rd規則係wildcard隊優先對同岸，如果今季為例4隊wc都係西岸，咁就排7-8(即wc前2轉去東岸條隊，後2入返西岸)

然後2nd rd，假設馬刺真係殺咗塞，佢就會走咗東岸條線，但因為wildcard永遠係優先打conference top seed，例如以上嘅matchup (3-6按真實，其他我作)

馬刺贏塞，速龍贏公鹿，火箭勇士都贏
西岸嗰邊就要用top seed對lowest seed
東岸因為多咗隊wc嘅馬刺，會打東岸top seed速龍，照老規矩，成個series可能會延後兩日，但我覺得唔成問題，真實nba都會有d 2nd rd已經打兩場，有d matchup仲打緊1st rd

東岸：速龍(1)vs馬刺(W1)；76人(3)對騎士(4)
西岸：火箭(1)對塘鵝(6)；勇士(2)對爵士(5)

假設馬刺贏埋，咁就東決係馬刺對騎士，西決照常

但因為conference final本來就會隔兩/三日打，所以已經唔需要延後，可照正常

整體都冇咩大問題，唯一缺陷係可能會爭住走線過東岸，但我認為走線冇問題，依家嘅NBA一樣有走線啦，所以唔成問題，而且以上面馬刺為例，對完東2要再對東1，比佢贏晒先上到位，我覺得難度本來就高，如果真係咁廢輸鳩埋，其實東岸D球隊可以自己執柒，唔好獻世

當然以今季為例，唔排除湖人嗰堆會爭住走線去東岸打…但咁樣會更有話題性，仲好

但你既講法更加無說服力
雖然東西岸係有差距，但拉上補下最多都係64比，唔會73咁誇張。
同埋係廢既你係邊一邊都係廢

睇籃球睇第4節就夠
比分相近就好緊湊
比分差好遠就可以熄電視
完全唔會浪費時間

其實睇 playoff 都係
睇某隊臨出線嗰場嘅第4節就夠
贏唔到先繼續睇下一場

唔好話常規賽 po有時都頂唔順
雖然明time out, 罰球都係戰術
但成撚日停真係睇到好無癮

Hi一hi又foul 球證有時又主場雞或者鳩吹
太多野導致場波唔流暢

其實你可以自己睇返D數據，真係差好遠㗎

東岸前6
龍 10-4
鹿 8-5
溜 6-7
76 5-2
塞 5-8
蜂 1-5

除咗76算高於平均其他都係低於平均

越後更加唔使睇，東岸完全被屠 (熱火除外)
其實有留意開nba都知東西跨岸戰勝率係好懸殊，你好意思講出6-4比真係唔怕比人笑

西岸可以14隊有4成幾，咁D勝率邊度嚟？咪就係刷東岸囉傻豬

事實證明，今季西岸隊隊去盡，獨撚，帝王，大飛，呢D被睇低一線嘅隊，以咁嘅表現去到東岸係100%入到PO，但喺西岸可能最終排14收尾，排到尾2算唔算廢？所以唔存在廢去邊都廢嘅講法

同埋廢唔廢係相對嘅，籃網魔術呢D東岸有機PO嘅隊，轉去西岸一定排13-15呢d位，西岸實在太難打，唔係話你有心想開波就開到

講返先，上季跨岸勝率看似收窄，實際係西岸連tank都tank得勁過東岸

灰熊 太陽 獨撚 呢三隊季尾花式輸波 連抽波順位前3都攞晒

東岸班廢隊仲不斷贏波唔知做乜Q

證明西岸係Elite，佢未夠勁但你要佢扮廢佢一定識做到最好比你睇，東岸爛泥扶唔上柄少少嘢都做唔掂

今季未完，我用返上季既戰績答你
速龍：19-11
綠軍：22-8
76:18-12
騎：15-15
溜馬：16-14
熱火：13-17
公鹿：17-13
巫師：15-15
入唔到playoff
活塞：15-15
蜂：14-16
紐約：12-18
網：9-21
公牛：6-24
魔術：10-20
鷹：12-18
213勝，勝率47%

勇：24-6
箭：24-6
拓：18-12
雷：20-10
爵：14-16
鵝：21-9
刺：18-12
狼：13-17
入唔到Playoff
金塊：18-12
艇：18-12
湖人：16-14
國王13-17
牛仔10-20
熊：4-26
太陽6-24
237勝，勝率52%
原來連64都無⋯

今季除左係西岸隊隊都出盡奶力之外，東岸亦都太多球隊擺爛（騎、鷹、牛、紐），所以先會有咁懸殊（6.5:3.5），但到季尾拉返勻我諗東岸會比依家好D。

上年西岸tank得咁勁你都攞嚟比

上季東西岸Tank隊都只係差3場⋯
9、10、11呢三隊都差成6/7場
影響又有無咁大？
西岸有狼、國呢D爛左十幾年先叫有機會入得返Playoff，東岸反而無一隊爛咁耐

咁今季東岸Tank得咁勁你又拎黎比

東岸年年都廢

仲有我承認有少少計得唔好
最真實嘅勝率比，唔係淨係對完跨岸就算
東岸都要對埋

以最跨張嗰隊溜馬為例
打東岸17-5, 西岸6-7

咁佢東岸勝率77%，西岸勝率46%
啫係佢勝率差距係31%，如果keep住落去，以每季多22場東岸，少22場西岸嚟計，佢打東岸會贏多喺西岸足足14場